## 大事记

  - [中国DJS](../Page/中国.md "wikilink")-183、184、185、186、1804[電腦研制成功](../Page/電腦.md "wikilink")。

### 1月

  - [1月8日](../Page/1月8日.md "wikilink")，[中共中央副主席](../Page/中共中央副主席.md "wikilink")、[国务院总理](../Page/国务院总理.md "wikilink")、[全国政协主席](../Page/全国政协主席.md "wikilink")[周恩来逝世](../Page/周恩来.md "wikilink")。
  - [1月15日](../Page/1月15日.md "wikilink")，於月初病逝的國務院總理[周恩來的追悼会在人民大会堂举行](../Page/周恩來.md "wikilink")，由[国务院副总理](../Page/国务院副总理.md "wikilink")[邓小平致悼词](../Page/邓小平.md "wikilink")。当周總理遗体送[八宝山革命公墓火化时](../Page/八宝山革命公墓.md "wikilink")，過百万人佇立在十里长街默哀送灵。

### 2月

  - [2月4日](../Page/2月4日.md "wikilink")——[第十二屆冬季奧運會在](../Page/1976年冬季奧林匹克運動會.md "wikilink")[奧地利](../Page/奧地利.md "wikilink")[因斯布魯克開幕](../Page/因斯布魯克.md "wikilink")。

### 3月

  - [3月8日](../Page/3月8日.md "wikilink")——[吉林地區降落一次世界罕见的](../Page/吉林.md "wikilink")[陨石雨](../Page/陨石雨.md "wikilink")。
  - [3月13日](../Page/3月13日.md "wikilink")——中国大型[火力发电厂](../Page/火力发电厂.md "wikilink")——[莱芜电厂投入生产](../Page/莱芜.md "wikilink")。
  - [3月22日](../Page/3月22日.md "wikilink")——中国邮电部门发展传真通讯技术。

### 4月

  - [4月1日](../Page/4月1日.md "wikilink")——[蘋果電腦公司成立](../Page/蘋果電腦公司.md "wikilink")。
  - [4月4日](../Page/4月4日.md "wikilink")——[柬埔寨](../Page/柬埔寨.md "wikilink")[希哈努克亲王辞职](../Page/西哈努克.md "wikilink")，后被逮捕。
  - [4月5日](../Page/4月5日.md "wikilink")——北京天安门广场发生[抗议事件](../Page/四五运动.md "wikilink")。
  - [4月7日](../Page/4月7日.md "wikilink")——[中共中央政治局決定](../Page/中共中央政治局.md "wikilink")[華國鋒任](../Page/華國鋒.md "wikilink")[中共中央第一副主席](../Page/中共中央副主席.md "wikilink")、[國務院總理](../Page/國務院總理.md "wikilink")，撤銷[鄧小平在中國共產黨黨內外的一切職務](../Page/鄧小平.md "wikilink")，保留中國共產黨黨籍，以觀後效。
  - [4月21日](../Page/4月21日.md "wikilink")——中国京沪杭载波电缆投产。
  - [4月24日](../Page/4月24日.md "wikilink")——中国6011米超深井打成。

### 5月

  - [5月12日](../Page/5月12日.md "wikilink")——中国建成全国[微波通信干线](../Page/微波通信.md "wikilink")。
  - [5月24日](../Page/5月24日.md "wikilink")——[超音速客机](../Page/超音速.md "wikilink")[协和飞机通达](../Page/协和飞机.md "wikilink")[美国](../Page/美国.md "wikilink")[华盛顿市](../Page/华盛顿哥伦比亚特区.md "wikilink")。
  - [5月25日](../Page/5月25日.md "wikilink")——[香港警方破獲市值一億元毒品案](../Page/香港警察.md "wikilink")。

### 6月

  - [6月6日](../Page/6月6日.md "wikilink")——中国第一座现代化10万吨深水油港[大连新港建成](../Page/大连.md "wikilink")。
  - [6月29日](../Page/6月29日.md "wikilink")——中国[上海](../Page/上海.md "wikilink")[黄浦江上第一座](../Page/黄浦江.md "wikilink")[公路](../Page/公路.md "wikilink")、[铁路双层大桥](../Page/铁路.md "wikilink")[松浦大桥建成通车](../Page/松浦大桥.md "wikilink")。

### 7月

  - [7月1日](../Page/7月1日.md "wikilink")——下午7时30分，中国共产党早期的杰出领导人[张闻天因](../Page/张闻天.md "wikilink")[心脏病猝发在](../Page/心脏病.md "wikilink")[无锡逝世](../Page/无锡.md "wikilink")。享年76岁。[上海地方志办公室](http://www.shtong.gov.cn/newsite/node2/node4/node2250/chuansha/node48778/node48780/node61577/userobject1ai50616.html)
  - [7月2日](../Page/7月2日.md "wikilink")——[南越](../Page/越南共和國.md "wikilink")、北越統一，[越南成為](../Page/越南.md "wikilink")[共產主義國家](../Page/共產主義國家.md "wikilink")，[越南民主共和國改國號為](../Page/越南民主共和國.md "wikilink")[越南社會主義共和國](../Page/越南社會主義共和國.md "wikilink")
  - [7月4日](../Page/7月4日.md "wikilink")——[美國獨立建國](../Page/美國.md "wikilink")200週年
  - [7月6日](../Page/7月6日.md "wikilink")——中国人工培植的[小黑麦在中国西南](../Page/小黑麦.md "wikilink")、西北、华北推广。
  - [7月6日](../Page/7月6日.md "wikilink")——連接中国[雲南至](../Page/雲南.md "wikilink")[西藏的](../Page/西藏.md "wikilink")[滇藏公路建成通车](../Page/滇藏公路.md "wikilink")。
  - [7月6日](../Page/7月6日.md "wikilink")——[中共中央政治局常委](../Page/中共中央政治局常委.md "wikilink")、[全国人大常委会委员长](../Page/全国人大常委会委员长.md "wikilink")[朱德逝世](../Page/朱德.md "wikilink")。
  - [7月15日](../Page/7月15日.md "wikilink")——[東帝汶成為](../Page/東帝汶.md "wikilink")[印尼其中一個省](../Page/印尼.md "wikilink")。
  - [7月17日至](../Page/7月17日.md "wikilink")[8月1日](../Page/8月1日.md "wikilink")——[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")[魁北克](../Page/魁北克.md "wikilink")[蒙特利爾舉行](../Page/蒙特利爾.md "wikilink")[第二十一屆奧運會](../Page/1976年夏季奧林匹克運動會.md "wikilink")。
  - [7月20日](../Page/7月20日.md "wikilink")——[維京一號成功登陸](../Page/維京一號.md "wikilink")[火星](../Page/火星.md "wikilink")。
  - [7月23日](../Page/7月23日.md "wikilink")——中国沿海铁路干线[津沪复线工程提前接轨](../Page/津沪复线.md "wikilink")。
  - [7月24日](../Page/7月24日.md "wikilink")——[香港政府環境科宣佈將](../Page/香港政府.md "wikilink")1,300架紅牌車全面取締，統一轉為[的士](../Page/香港的士.md "wikilink")。
  - [7月28日](../Page/7月28日.md "wikilink")——中国[唐山發生大地震](../Page/唐山.md "wikilink")，二十四多万人死亡，十六多万人受伤。

### 8月

  - [8月11日](../Page/8月11日.md "wikilink")——[中環新](../Page/中環.md "wikilink")[香港郵政總局啟用](../Page/香港郵政總局.md "wikilink")。
  - [8月23日](../Page/8月23日.md "wikilink")——中国第一艘五万吨级远洋油轮“西湖号”在大连下水。
  - [8月25日](../Page/8月25日.md "wikilink")——香港連日暴雨後，[秀茂坪發生山泥傾瀉事件](../Page/秀茂坪.md "wikilink")，18人死亡。

### 9月

  - [9月9日](../Page/9月9日.md "wikilink")——中共中央主席、中央軍委主席、全國政協名譽主席[毛澤東在北京](../Page/毛澤東.md "wikilink")[病逝](../Page/毛澤東逝世.md "wikilink")。
  - [9月23日](../Page/9月23日.md "wikilink")——香港的[新界的士](../Page/香港的士.md "wikilink")（綠色車身）正式發牌。

### 10月

  - [10月5日](../Page/10月5日.md "wikilink")——[华国锋](../Page/华国锋.md "wikilink")、[叶剑英](../Page/叶剑英.md "wikilink")、[汪东兴等人召开秘密会议](../Page/汪东兴.md "wikilink")，决定逮捕“[四人帮](../Page/四人帮.md "wikilink")”。
  - [10月5日](../Page/10月5日.md "wikilink")——中国现代化[化纤联合企业](../Page/化纤.md "wikilink")——[福建维尼纶厂建成](../Page/福建.md "wikilink")。
  - [10月6日](../Page/10月6日.md "wikilink")——[怀仁堂事变](../Page/怀仁堂事变.md "wikilink")，以[毛澤東遺孀](../Page/毛澤東.md "wikilink")[江青](../Page/江青.md "wikilink")、[王洪文](../Page/王洪文.md "wikilink")、[張春橋](../Page/張春橋.md "wikilink")、[姚文元為首的](../Page/姚文元.md "wikilink")“[四人帮](../Page/四人帮.md "wikilink")”被逮捕并接受隔离审查，标志着[文化大革命的结束](../Page/文化大革命.md "wikilink")。
  - [10月21日](../Page/10月21日.md "wikilink")——[北京](../Page/北京.md "wikilink")150万军民举行声势浩大的庆祝游行，热烈庆祝粉碎“四人帮”的伟大胜利。

### 11月

  - [11月2日](../Page/11月2日.md "wikilink")——[民主党人](../Page/民主黨_\(美國\).md "wikilink")[吉米·卡特在](../Page/吉米·卡特.md "wikilink")[美国总统大选中击败原](../Page/美国总统大选.md "wikilink")[美国总统](../Page/美国总统.md "wikilink")[杰拉尔德·福特成为](../Page/杰拉尔德·福特.md "wikilink")[美国第](../Page/美国.md "wikilink")39位总统。

### 12月

  - [12月11日](../Page/12月11日.md "wikilink")——中国大型通用集成电路电子计算机研制成功。

## 出生

  - [1月12日](../Page/1月12日.md "wikilink")——[中谷美紀](../Page/中谷美紀.md "wikilink")，[日本](../Page/日本.md "wikilink")[演員及](../Page/演員.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。
  - [1月17日](../Page/1月17日.md "wikilink")——[李玟](../Page/李玟.md "wikilink")，美籍华裔歌手。
  - [1月20日](../Page/1月20日.md "wikilink")——[滕麗名](../Page/滕麗名.md "wikilink")，[香港女藝員](../Page/香港.md "wikilink")。
  - [1月27日](../Page/1月27日.md "wikilink")——[林心如](../Page/林心如.md "wikilink")，[台灣演員及歌手](../Page/台灣.md "wikilink")。
  - [1月29日](../Page/1月29日.md "wikilink")——[龐庸之](../Page/龐庸之.md "wikilink")，台灣演員。
  - [2月5日](../Page/2月5日.md "wikilink")——[东尼嘉](../Page/东尼嘉.md "wikilink")，泰國演員。
  - [2月9日](../Page/2月9日.md "wikilink")——[洪京民](../Page/洪京民.md "wikilink")，韓國歌手，演員。
  - [2月19日](../Page/2月19日.md "wikilink")——[李維維](../Page/李維維.md "wikilink")，台灣演員。
  - [2月27日](../Page/2月27日.md "wikilink")——[田村由香里](../Page/田村由香里.md "wikilink")，日本[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")。
  - [2月27日](../Page/2月27日.md "wikilink")——[池晟](../Page/池晟.md "wikilink")，韓國[演員](../Page/演員.md "wikilink")。
  - [3月12日](../Page/3月12日.md "wikilink")——[趙薇](../Page/趙薇.md "wikilink")，[中國演員及歌手](../Page/中國.md "wikilink")。
  - [3月18日](../Page/3月18日.md "wikilink")——[范瑋琪](../Page/范瑋琪.md "wikilink")，台灣節目主持人、演員及歌手。
  - [3月19日](../Page/3月19日.md "wikilink")——[安德烈·米勒](../Page/安德烈·米勒.md "wikilink")，美国著名篮球明星、2001-2002年赛季助攻王。
  - [3月20日](../Page/3月20日.md "wikilink")——[查斯特·班寧頓](../Page/查斯特·班寧頓.md "wikilink")，[聯合公園主唱](../Page/聯合公園.md "wikilink")。(逝於[2017年](../Page/2017年.md "wikilink"))
  - [3月25日](../Page/3月25日.md "wikilink")——[車太鉉](../Page/車太鉉.md "wikilink")，[韓國男演員及歌手](../Page/韓國.md "wikilink")
  - [3月25日](../Page/3月25日.md "wikilink")——[白智榮](../Page/白智榮.md "wikilink")，[韓國女歌手](../Page/韓國.md "wikilink")
  - [3月25日](../Page/3月25日.md "wikilink")——[梁詠琪](../Page/梁詠琪.md "wikilink")，[香港歌手](../Page/香港.md "wikilink")。
  - [4月16日](../Page/4月16日.md "wikilink")——[季芹](../Page/季芹.md "wikilink")，臺灣女藝人及演員。
  - [4月16日](../Page/4月16日.md "wikilink")——[舒淇](../Page/舒淇.md "wikilink")，台灣女藝人及演員。
  - [4月25日](../Page/4月25日.md "wikilink")——[蒂姆·邓肯](../Page/蒂姆·邓肯.md "wikilink")，[美國著名篮球明星](../Page/美國.md "wikilink")。
  - [4月25日](../Page/4月25日.md "wikilink")——[金鐘國](../Page/金鐘國.md "wikilink")，[南韓歌手](../Page/南韓.md "wikilink")、主持人。
  - [5月4日](../Page/5月4日.md "wikilink")——[陳瑞凱](../Page/陳瑞凱.md "wikilink")，台灣樂團1976主唱。
  - [5月17日](../Page/5月17日.md "wikilink")——[王力宏](../Page/王力宏.md "wikilink")，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")。
  - [5月19日](../Page/5月19日.md "wikilink")——[凯文·加内特](../Page/凯文·加内特.md "wikilink")，美国著名篮球明星，未来名人堂十大巨星之一。
  - [6月8日](../Page/6月8日.md "wikilink")——[城島健司](../Page/城島健司.md "wikilink")，[日本職棒選手](../Page/日本.md "wikilink")。
  - [6月12日](../Page/6月12日.md "wikilink")——[安托万·贾米森](../Page/安托万·贾米森.md "wikilink")，美国著名篮球明星，2004年年度最佳第六人。
  - [6月25日](../Page/6月25日.md "wikilink")——[劉謙](../Page/劉謙_\(魔術師\).md "wikilink")，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[魔術師](../Page/魔術師.md "wikilink")。
  - [6月25日](../Page/6月25日.md "wikilink")——[林美秀](../Page/林美秀_\(配音員\).md "wikilink")，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")。
  - [7月1日](../Page/7月1日.md "wikilink")——[古華特](../Page/古華特.md "wikilink")，[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")[足球員](../Page/足球.md "wikilink")
  - [7月1日](../Page/7月1日.md "wikilink")——[雲尼斯杜萊](../Page/雲尼斯杜萊.md "wikilink")，荷蘭足球員
  - [7月1日](../Page/7月1日.md "wikilink")——[側田](../Page/側田.md "wikilink")，[香港歌手](../Page/香港.md "wikilink")
  - [7月2日](../Page/7月2日.md "wikilink")——[關穎](../Page/關穎.md "wikilink")，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[演員及](../Page/演員.md "wikilink")[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")。
  - [7月20日](../Page/7月20日.md "wikilink")——[熊龙](../Page/熊龙.md "wikilink")，[马来西亚籍华裔赛车手](../Page/马来西亚.md "wikilink")。
  - [7月22日](../Page/7月22日.md "wikilink")——[KOKIA](../Page/KOKIA.md "wikilink")，日本女歌手。
  - [7月24日](../Page/7月24日.md "wikilink")——[拉夫·阿尔斯通](../Page/拉夫·阿尔斯通.md "wikilink")，美国著名篮球运动员。
  - [7月30日](../Page/7月30日.md "wikilink")——[立威廉](../Page/立威廉.md "wikilink")，[新加坡籍台湾演员](../Page/新加坡.md "wikilink")，男模。
  - [8月3日](../Page/8月3日.md "wikilink")——[劉小麗](../Page/劉小麗.md "wikilink")，[香港立法會議員](../Page/香港立法會.md "wikilink")。
  - [8月9日](../Page/8月9日.md "wikilink")——[奧黛莉·朵杜](../Page/奧黛莉·朵杜.md "wikilink")，[法國](../Page/法國.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")。
  - [8月13日](../Page/8月13日.md "wikilink")——[劉浩龍](../Page/劉浩龍.md "wikilink")，香港流行歌手。
  - [8月16日](../Page/8月16日.md "wikilink")——[林子聪](../Page/林子聪.md "wikilink")，香港电影演员及导演。
  - [8月25日](../Page/8月25日.md "wikilink")--
    [亞歷山大·史柯斯嘉](../Page/亞歷山大·史柯斯嘉.md "wikilink"),
    瑞典男演員。在HBO影集《真愛如血》中出演艾瑞克·諾斯曼聞名
  - [9月8日](../Page/9月8日.md "wikilink")——[顏行書](../Page/顏行書.md "wikilink")，台灣籃球選手兼藝人歌手。
  - [9月10日](../Page/9月10日.md "wikilink")——[蔣友柏](../Page/蔣友柏.md "wikilink")，台湾[橙果广告設計公司創辦人](../Page/橙果.md "wikilink")。
  - [9月14日](../Page/9月14日.md "wikilink")——[伍家謙](../Page/伍家謙.md "wikilink")，[香港體育記者](../Page/香港.md "wikilink")。
  - [9月20日](../Page/9月20日.md "wikilink")——[一青窈](../Page/一青窈.md "wikilink")，台灣裔日本歌手
  - [9月20日](../Page/9月20日.md "wikilink")——[堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")，日本[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")
  - [9月22日](../Page/9月22日.md "wikilink")——[蕭煌奇](../Page/蕭煌奇.md "wikilink")，[台灣知名](../Page/台灣.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")
  - [9月22日](../Page/9月22日.md "wikilink")——[李政穎](../Page/李政穎.md "wikilink")，台灣演員。
  - [9月22日](../Page/9月22日.md "wikilink")——[朗拿度](../Page/朗拿度.md "wikilink")，[巴西](../Page/巴西.md "wikilink")[足球員](../Page/足球.md "wikilink")
  - [9月25日](../Page/9月25日.md "wikilink")——[昌西·比卢普斯](../Page/昌西·比卢普斯.md "wikilink")，美國著名篮球明星，总决赛最有价值球员之一。
  - [9月26日](../Page/9月26日.md "wikilink")——[敖嘉年](../Page/敖嘉年.md "wikilink")，香港演員
  - [10月6日](../Page/10月6日.md "wikilink")——[徐熙媛](../Page/徐熙媛.md "wikilink")，台灣藝人。
  - [10月11日](../Page/10月11日.md "wikilink")——[李天翔](../Page/李天翔.md "wikilink")，香港演员。
  - [10月16日](../Page/10月16日.md "wikilink")——[黃志雄](../Page/黃志雄.md "wikilink")，台湾运动员、立法委員
  - [10月24日](../Page/10月24日.md "wikilink")——[邓一君](../Page/邓一君.md "wikilink")，香港演员
  - [10月27日](../Page/10月27日.md "wikilink")——[陳致遠](../Page/陳致遠.md "wikilink")，台湾棒球选手
  - [10月31日](../Page/10月31日.md "wikilink")——[張泰山](../Page/張泰山.md "wikilink")，台湾棒球选手
  - [11月15日](../Page/11月15日.md "wikilink")——[張潔蓮](../Page/張潔蓮.md "wikilink")，[香港女演員](../Page/香港.md "wikilink")
  - [11月16日](../Page/11月16日.md "wikilink")——[梁成恩](../Page/梁成恩.md "wikilink")，[香港警察](../Page/香港警察.md "wikilink")。（[2001年](../Page/2001年.md "wikilink")[殉職](../Page/殉職.md "wikilink")）
  - [11月19日](../Page/11月19日.md "wikilink")——[柴田淳](../Page/柴田淳.md "wikilink")，日本创作歌手。
  - [11月28日](../Page/11月28日.md "wikilink")——[溫尚翊](../Page/溫尚翊.md "wikilink")，[五月天吉他手及團長](../Page/五月天.md "wikilink")。
  - [11月30日](../Page/11月30日.md "wikilink")——[簡慕華](../Page/簡慕華.md "wikilink")，香港演員。
  - [12月5日](../Page/12月5日.md "wikilink")——[許慧欣](../Page/許慧欣.md "wikilink")，[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")、[演員](../Page/演員.md "wikilink")、[芭蕾舞者](../Page/芭蕾舞者.md "wikilink")。
  - 12月5日——[觀月亞里莎](../Page/觀月亞里莎.md "wikilink")，日本[演員](../Page/演員.md "wikilink")、[歌手和](../Page/歌手.md "wikilink")[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")。
  - [12月16日](../Page/12月16日.md "wikilink")——[朱志强](../Page/朱志强.md "wikilink")，中国网络动画师，被评为“中国Flash第一人”的称号。
  - [12月18日](../Page/12月18日.md "wikilink")——[王紹偉](../Page/王紹偉.md "wikilink")，台灣歌手、演员。
  - [12月20日](../Page/12月20日.md "wikilink")——[張赫](../Page/張赫.md "wikilink")，[韓國演員](../Page/韓國.md "wikilink")。
  - [12月27日](../Page/12月27日.md "wikilink")——[吳文遠](../Page/吳文遠.md "wikilink")，[香港政界人物](../Page/香港.md "wikilink")
  - [12月30日](../Page/12月30日.md "wikilink")——[符致逸](../Page/符致逸.md "wikilink")，[香港著名歌手](../Page/香港.md "wikilink")

## 逝世

  - [1月4日](../Page/1月4日.md "wikilink")——[鲁道夫·闵可夫斯基](../Page/鲁道夫·闵可夫斯基.md "wikilink")，美籍德裔天文学家
  - [1月8日](../Page/1月8日.md "wikilink")——[周恩来](../Page/周恩来.md "wikilink")，[中國共產黨創始人之一](../Page/中國共產黨.md "wikilink")，[中華人民共和國國務院總理](../Page/中華人民共和國國務院總理.md "wikilink")。（[1898年](../Page/1898年.md "wikilink")[3月5日出生](../Page/3月5日.md "wikilink")）
  - [1月12日](../Page/1月12日.md "wikilink")——[阿加莎·克里斯蒂](../Page/阿加莎·克里斯蒂.md "wikilink")，[英國](../Page/英國.md "wikilink")[偵探小說](../Page/偵探小說.md "wikilink")[作家](../Page/作家.md "wikilink")。（[1890年出生](../Page/1890年.md "wikilink")）
  - [3月25日](../Page/3月25日.md "wikilink")——[蒙哥马利](../Page/第一代阿拉曼的蒙哥馬利子爵伯納德·蒙哥馬利.md "wikilink")，[英国著名将军](../Page/英国.md "wikilink")。
  - 6月25日——[王憲鍾](../Page/王宪钟.md "wikilink")(H.C. Wang))
    ，57歲，中華民國[中央研究院第](../Page/中央研究院.md "wikilink")5屆(數理科學組)院士
    （出生[1919年](../Page/1919年.md "wikilink")）[中央研究院](https://academicians.sinica.edu.tw/index.php?func=1-D)。
  - [7月1日](../Page/7月1日.md "wikilink")——[张闻天](../Page/张闻天.md "wikilink"),中国共产党早期的杰出领导人,原[中央政治局委员](../Page/中央政治局委员.md "wikilink")、[中央书记处书记](../Page/中央书记处书记.md "wikilink")。
  - [7月4日](../Page/7月4日.md "wikilink")——[李先聞](../Page/李先聞.md "wikilink")(Hsien-Wen
    Li)，75歲，中華民國[中央研究院第一屆](../Page/中央研究院.md "wikilink")(生命科學組)院士（生於[1902年](../Page/1902年.md "wikilink"))
    [中央研究院](https://academicians.sinica.edu.tw/index.php?func=1-D)
  - [7月6日](../Page/7月6日.md "wikilink")——[朱德](../Page/朱德.md "wikilink")，[十大元帅之一](../Page/十大元帅.md "wikilink")，[中國人民解放軍創始人](../Page/中國人民解放軍.md "wikilink")，原[中华人民共和国副主席](../Page/中华人民共和国副主席.md "wikilink")、[全国人民代表大会常务委员会委员长](../Page/全国人民代表大会常务委员会委员长.md "wikilink")。
  - [7月13日](../Page/7月13日.md "wikilink")——[玖辰·派佩尔](../Page/玖辰·派佩尔.md "wikilink")，第二次世界大戰時[德國軍人](../Page/德國.md "wikilink")。
  - [9月9日](../Page/9月9日.md "wikilink")——[毛澤東](../Page/毛澤東.md "wikilink")，[中國共產黨創始人之一](../Page/中國共產黨.md "wikilink")，[中國共產黨中央委員會主席](../Page/中國共產黨中央委員會主席.md "wikilink")、[中國共產黨中央軍事委員會主席](../Page/中國共產黨中央軍事委員會主席.md "wikilink")。（[1893年](../Page/1893年.md "wikilink")[12月26日出生](../Page/12月26日.md "wikilink")）
  - [12月19日](../Page/12月19日.md "wikilink")——[王家楫](../Page/王家楫.md "wikilink")(仲齊_Chia-Chi
    Wang)，79歲，中華民國[中央研究院第一屆](../Page/中央研究院.md "wikilink")(生命科學組)院士（生於[1898年](../Page/1898年.md "wikilink"))
    [中央研究院](https://academicians.sinica.edu.tw/index.php?func=1-D)

## [诺贝尔奖](../Page/诺贝尔奖.md "wikilink")

  - [物理](../Page/诺贝尔物理学奖.md "wikilink")：[丁肇中](../Page/丁肇中.md "wikilink")、[伯頓·里克特](../Page/伯頓·里克特.md "wikilink")（[美国](../Page/美国.md "wikilink")）（各自独立发现新的J/ψ基本粒子）
  - [化学](../Page/诺贝尔化学奖.md "wikilink")：
    [威廉·利普斯科姆](../Page/威廉·利普斯科姆.md "wikilink")（美國）
  - [生理和医学](../Page/诺贝尔医学奖.md "wikilink")：[巴魯克·塞繆爾·布隆伯格](../Page/巴魯克·塞繆爾·布隆伯格.md "wikilink"),
    [丹尼爾·卡爾頓·蓋杜謝克](../Page/丹尼爾·卡爾頓·蓋杜謝克.md "wikilink")
  - [文学](../Page/诺贝尔文学奖.md "wikilink")：[索爾·貝婁](../Page/索爾·貝婁.md "wikilink")（美國）
  - [和平](../Page/诺贝尔和平奖.md "wikilink")：[貝蒂·威廉斯](../Page/貝蒂·威廉斯.md "wikilink")，[梅里德·科里根麦桂](../Page/梅里德·科里根麦桂.md "wikilink")（Mairead
    Corrigan）（[北愛爾蘭](../Page/北愛爾蘭.md "wikilink")）
  - [经济](../Page/诺贝尔经济学奖.md "wikilink")：[米爾頓·佛利民](../Page/米爾頓·佛利民.md "wikilink")（美國）

## [奥斯卡金像奖](../Page/奥斯卡金像奖.md "wikilink")

（第49届，[1977年颁发](../Page/1977年.md "wikilink")）

  - [奥斯卡最佳影片奖](../Page/奥斯卡最佳影片奖.md "wikilink")——《[洛奇](../Page/龙拳虎威.md "wikilink")》（Rocky）
  - [奥斯卡最佳导演奖](../Page/奥斯卡最佳导演奖.md "wikilink")——[約翰·艾維森](../Page/約翰·艾維森.md "wikilink")（John
    G. Avildsen）《洛奇》
  - [奥斯卡最佳男主角奖](../Page/奥斯卡最佳男主角奖.md "wikilink")——[彼得·芬治](../Page/彼得·芬治.md "wikilink")（Peter
    Finch）《[萤光幕后](../Page/萤光幕后.md "wikilink")》
  - [奥斯卡最佳女主角奖](../Page/奥斯卡最佳女主角奖.md "wikilink")——[費·唐娜薇](../Page/費·唐娜薇.md "wikilink")（Faye
    Dunaway）《萤光幕后》
  - [奥斯卡最佳男配角奖](../Page/奥斯卡最佳男配角奖.md "wikilink")——[杰森·罗巴斯](../Page/杰森·罗巴斯.md "wikilink")（Jason
    Robards）《[惊天大阴谋](../Page/惊天大阴谋.md "wikilink")》
  - [奥斯卡最佳女配角奖](../Page/奥斯卡最佳女配角奖.md "wikilink")——[碧翠丝·史翠](../Page/碧翠丝·史翠.md "wikilink")（Beatrice
    Straight）《萤光幕后》

（其他奖项参见[奥斯卡金像奖获奖名单](../Page/奥斯卡金像奖获奖名单.md "wikilink")）

[\*](../Category/1976年.md "wikilink")
[6年](../Category/1970年代.md "wikilink")
[7](../Category/20世纪各年.md "wikilink")